@inproceedings{Ballier-Gaillat:ELTAL:2016,
    author = "Ballier, Nicolas and Gaillat, Thomas",
    title = "Classification d'apprenants francophones de l'anglais sur la base des m\'etriques de complexit\'e lexicale et syntaxique",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 9 : ELTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-14",
    note = "Classifying French learners of English with written-based lexical and complexity metrics",
    abstract = "Cette contribution examine les monologues en oral spontan\'e du corpus ANGLISH (Tortel 2009). Les productions orales de vingt locuteurs natifs sont compar\'ees aux monologues produits par les quarante locuteurs francophones de niveau interm\'ediaire et avanc\'e. Les m\'etriques de complexit\'e syntaxique et lexicale impl\'ement\'ees dans des analyseurs (Lu 2014) sont utilis\'ees pour essayer de classer les locuteurs. Enfin, \`a partir des courbes de croissance du vocabulaire et des mod\`eles LNRE (Baayen 2008), on cherche \`a \'evaluer la pertinence de ces m\'etriques de l'\'ecrit pour la classification des locuteurs en fonction de leur production orale.",
    keywords = "complexit\'e lexicale, complexit\'e syntaxique, m\'etriques d'apprenants, mod\`eles  LNRE",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/ELTAL/1.pdf"
}
